【進退兩難】港女戀上與小10歲巴基斯坦籍男友 未婚懷孕同居始知對方超級文盲

婚姻乃人生大事，如果另一半是個文盲，你會否介意？近日一名香港女子在討論區發帖指，自己與小10歲的巴基斯坦籍男朋友最近因意外懷孕而同居，惟朝夕相處下始發現對方是一個不會英文、不會計算，甚至不會讀寫自己母語的「超級文盲」，正猶豫是否應該與男友結婚。

該港女在「親子王國討論區」以「請問呢度有無人男朋友/老公是巴基斯坦人」為題撰文，指自己現年38歲，男友則28歲，為巴基斯坦籍人士，沒有香港身份證。兩人因意外懷孕而同居，事主本欲與對方結婚，但在深入了解後，發現另一半竟然是文盲，

「我發覺佢完全唔識字，烏都語（巴基斯坦語）都唔識寫，唔識睇，唔好話英文，原來佢一直WhatsApp我都係用Google Voice Translate。」

更甚的是，原來對方不知道減乘除符號的意思，

「即係你比條數佢，比如10-5 =? 佢唔識答你，因為佢唔知減號代表咩。」

男友自稱讀9年書 缺乏基本常識

事主續指，男友不知道一星期有7日，至於英文，又要從最基本的字母A、B、C教起，

「你們巴基斯坦男友，老公會這樣嗎？我發覺佢連基本常識都沒有。巴基斯坦教育真的如此低嗎？佢同我講佢讀咗9年書。」

她坦言對兩人的婚姻無信心，不想與對方結婚，怕離婚時手續複雜，但念在腹中的孩子，正猶豫應否結婚：

「但話晒佢係BB爸爸，所以都唔知幫唔幫佢拿身份證好。」

網民：睇唔到你哋有將來

帖文引起網民熱烈討論，先有人質疑「太假」，因當地有一定教育水平，如在港長大，更應有接受本地教育，認為事主形容的情況過份極端。有人則認為如事主所言屬實，並不看好兩人的婚姻，甚至有人直言：「講真我睇唔到你哋有將來」、「我勸你依家要狠心啲，如果唔係你會一世痛苦」。

有網民又指，如男方連計算和簡單英文也一竅不通，難以找到工作，變相要事主供養，「冇身份證即係你起碼要養佢直到攞到身份證，但乜都唔識點搵到工」。

有人提醒，有外籍人士可能會透過欺騙感情以獲取香港居留權，呼籲事主慎重處理，也毋須急於結婚，再深入了解後待決定。

每朝索取《晴報》：精明生活．健康家庭．開心娛樂

撰文︰黎穎芯

咁都肯同佢上床

點解乜撚嘢都唔知話比人中出兼有埋仔？

傻西港女

可能人地好靚仔

扮文盲搏甩身啫

而家啲報紙佬上 baby condom 抄文就有稿費

女牲自主

宜家真係好多，出街成日見到港女拖件咖哩，心諗係咪無野好玩玩到咁偏？

識個無証人仕
做單親媽算

港男溝大陸妹，港女溝咖哩仔

38歲都無人要 實有佢原因既

睇到文都feel到係豬西嚟

晴報出曬名C&P假膠文好多年

吊，呢d中女，見到賓洲就濕㗎啦

上得baby kingdom 仲期望佢有腦咩

每朝索取《晴報》：精明生活．健康家庭．開心娛樂

剩係見到晴報都唔駛睇 假膠都當新聞
拉

膠 po 都變成新聞